[
  {
    "id": 1,
    "question": "¿Cuál fué el juego del año de 2022?",
    "answers": {
      "options": [
        "Elden Ring",
        "God of War Ragnarok",
        "Horizon Forbidden West",
        "Stray"
      ],
      "correct": "Elden Ring"
    }
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "¿Cómo se llama el director de la saga Metal Gear?",
    "answers": {
      "options": [
        "Shigeru Miyamoto",
        "Hideo Kojima",
        "Hidetaka Miyazaki",
        "Tetsuya Nomura"
      ],
      "correct": "Hideo Kojima"
    }
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "¿Cuando saldrá Hollow Knight Silksong?",
    "answers": {
      "options": ["2024", "2025", "2030", "Nunca"],
      "correct": "Nunca"
    }
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "¿Cuál es el mejor MMO actualmente?",
    "answers": {
      "options": [
        "World of Warcraft",
        "Black Desert Online",
        "New World",
        "Final Fantasy XIV"
      ],
      "correct": "Black Desert Online"
    }
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "¿Cuál es el juego mas vendido de la historia?",
    "answers": {
      "options": [
        "Grand Theft Auto V",
        "Minecraft",
        "Tetris",
        "Super Mario Bros"
      ],
      "correct": "Minecraft"
    }
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "¿En qué año se lanzó el primer 'The Legend of Zelda'?",
    "answers": {
      "options": ["1986", "1993", "2001", "2010"],
      "correct": "1986"
    }
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "¿Cuál es el nombre del protagonista de la saga 'The Witcher'?",
    "answers": {
      "options": ["Geralt de Rivia", "Ciri", "Yennefer", "Triss Merigold"],
      "correct": "Geralt de Rivia"
    }
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "¿En qué videojuego se encuentra la ciudad ficticia de Rapture?",
    "answers": {
      "options": ["Bioshock", "Half-Life", "Deus Ex", "Fallout"],
      "correct": "Bioshock"
    }
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "¿Cuál es el primer videojuego de la serie 'Dark Souls'?",
    "answers": {
      "options": [
        "Demon's Souls",
        "Dark Souls II",
        "Bloodborne",
        "Sekiro: Shadows Die Twice"
      ],
      "correct": "Demon's Souls"
    }
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "¿Qué desarrolladora es conocida por la serie de juegos 'Halo'?",
    "answers": {
      "options": ["Bungie", "Bethesda", "Bioware", "Epic Games"],
      "correct": "Bungie"
    }
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "¿Cúal es el nombre del protagonísta del primer Assassin's Creed?",
    "answers": {
      "options": [
        "Altaïr Ibn La-'Ahad",
        "Ezio Auditore",
        "Connor Kenway",
        "Edward Kenway"
      ],
      "correct": "Altaïr Ibn La-'Ahad"
    }
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "¿Qué compañía desarrolladora creó el juego 'Rocket League'?",
    "answers": {
      "options": ["Psyonix", "Epic Games", "Blizzard Entertainment", "Valve"],
      "correct": "Psyonix"
    }
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "¿Cómo se llama el protagostia de los juegos de 'The Legend of Zelda'?",
    "answers": {
      "options": ["Zelda", "Link", "Kratos", "Ganon"],
      "correct": "Link"
    }
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "¿Cuál es el personaje principal del juego 'Uncharted'?",
    "answers": {
      "options": [
        "Nathan Drake",
        "John Marston",
        "Solid Snake",
        "Geralt de Rivia"
      ],
      "correct": "Nathan Drake"
    }
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "¿Cuál de los siguientes juegos pertenece al genero 'Metroidvania'?",
    "answers": {
      "options": ["League of Legends", "Fornite", "Hollow Knight", "Hades"],
      "correct": "Hollow Knight"
    }
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "¿Qué compañía desarrolladora es conocida por la serie de juegos 'Fallout'?",
    "answers": {
      "options": ["Ubisoft", "Activision", "Epic Games", "Bethesda"],
      "correct": "Bethesda"
    }
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "¿Qué compañía desarrolladora es conocida por la serie de juegos 'Pokémon'?",
    "answers": {
      "options": ["Game Freak", "Nintendo", "Square Enix", "Capcom"],
      "correct": "Game Freak"
    }
  }
]
